獲釋日學生控訴遭警推跌毆打

獲釋日學生控訴遭警推跌毆打

日本遊客井田光前晚獲釋，對自己被捕感到莫名其妙。TBS新聞畫面

【本報訊】警方圍捕理大，21歲日本遊客井田光周日在理大一帶被捕，更與其他抗爭者一同遭警察推倒地上及毆打，至前晚才獲釋。井田就讀東京農業大學三年級，周日到港旅行，在示威現場被包圍，在無法離開底下，他僅能跟隨記者行走的地方前進。井田光被捕時身上只帶了學生證，護照仍留在酒店。

相關新聞：起帶頭作用 歐洲勢接力立法

作家鄧小樺被捕 fb報平安

井田對自己被捕感到莫名其妙，「我甚麼都沒有做過，我沒有擲過磚頭，只是行去看看」，又稱「被捕時，我和其他示威者被警察強行按在地上和毆打」。他又希望其他被捕者及早獲得釋放，「很多被捕者只有10歲、16歲，他們滿身都是血」。日本駐港領事館昨回覆查詢時指，井田光沒有受傷，昨提前結束行程返回日本，但礙於私隱問題，不能評論該學生是否獲無條件釋放，以及需否再向香港警方報到。

另外，逾18歲的台灣戴姓高中女生前日離開理工大學時被捕，陸委會證實消息，台灣駐處代理處長高銘村前往她被拘留的葵涌警署協助。據台灣TVBS報道，戴女已獲保釋離開，預計12月返港出庭。

作家鄧小樺前日亦在理大被捕，她早上約11時在社交網站發文，稱「晴天娃娃失手、足傷」，「紅磡警署，凡離開理大即被捕」，相信她自行離開理大時遭到警方拘捕，並且足部受傷。當晚近11時，她的fb專頁管理員代發帖代鄧小樺報平安「無事，與手足感覺親密。奇妙的經歷」，並感謝大家多日來的關心與支持。警方確認11月18日晚在理大一帶拘捕多人，其中包括一名姓鄧女子，她涉嫌參與暴動被捕。被捕女子其後報稱受傷，人員遂安排她到伊利沙伯醫院接受治療。警方一度指她獲保釋候查，下月中旬向警方報到。但歌手何韻詩隨後指警方講大話，鄧小樺仍被扣查。《蘋果》再向警方查詢，警方才更正回覆指該被捕女子仍被扣留調查。

■記者譚靜雯、曾偉龍

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

星期五夜晚，各區商場和理非唱歌，區選前最大型和理非行動，想問下你會唔會參與？

21歲個樣成個呀叔咁

急呀，麻煩巴打幫手推推，急架，而加成街對家文宣，自己友街站都好少，游離票係關鍵呀。幫手討論下點做。

選舉文宣！文宣！文宣呀！唔夠對家多呀！的牆無曬喇！